**487. – Dianthus monspessulanus** L. – Plante vivace, glabre ; tiges de 20-50 cm, arrondies, rameuses au sommet ; feuilles molles, linéaires, longuement acuminées, à 3-5 nervures ; fleurs roses ou blanchâtres, assez grandes, odorantes, solitaires, en panicule dichotome ; //écailles du calicule lancéolées, à arête égalant ou dépassant le milieu du calice ; //calice atténué au sommet, strié dans toute sa longueur ; //pétales contigus, laciniés jusqu'au milieu en lanières linéaires, à partie non divisée ovale ; capsule cylindrique. //
Varie à tige basse, de 6-20 cm, uniflore, écailles du calicule à pointe n'atteignant pas le milieu du calice (var. alpicola Koch ; D. sterbergii Sieb.).
Bois et pâturages secs des montagnes : Jura, Alpes ; Forez, Auvergne, Haut-Limousin ; Cévennes, Corbières, Pyrénées. – Europe méridionale. = Juin-septembre.